（國產GPS）中共高調宣傳北斗衛星系統 遭質疑監聽全球數據

日前，中共高調宣布「北斗三代」全球衛星導航系統正式開通。該系統被質疑是中共的另類監控系統，在全球收集各類數據。

中共稱，北斗衛星導航系統第55顆衛星，是北斗三代系統最後一顆組網衛星，已完成在軌入網，並在全球範圍為用戶提供導航服務。

北斗系統由中共空間技術研究院研製，於1994年啟動建設。

目前有137個國家跟中共簽訂了有關北斗系統合作協議，全世界有超過一半的國家正在使用北斗系統。

北斗系統恐成監控全球系統 竊各類數據

目前世界上有4大衛星導航系統，分別是美國全球定位系統（GPS）、俄羅斯「格洛納斯」（GLONASS ）系統、歐洲「伽利略」（Galileo）系統及北斗系統（BDS）。其中，只有GPS和北斗系統具備全球導航功能。

由於中共在國內利用高科技監控人民，且其大數據算法日趨成熟，所以這次中共的北斗系統也被質疑是另類監控系統，為中共竊取他國的個人蹤跡數據及個人資料。

時事評論員黃東對香港《蘋果日報》表示：「（中美）未必會馬上發生戰爭，但商業上已展開了交戰……衞星導航系統是商家必爭之地，未來勢將滲透到各種電子產品之上，如手機、自動汽車，戰場無處不在。」

黃東提到，衞星導航網絡是一個很巨大的投資，北斗系統未來或將如微信、華為、高鐵般滲透到其它國家。

黃東表示，北斗三代的晶片零部件全國產化，減少了對外國的依賴，有助其滲透。他表示，如北斗系統搶占主導地位，滲透到每一個民生層面，實行戰狼外交的中共只要在北斗系統下手，如關閉區域北斗系統服務，就可報復某一個國家，令他國產生很大影響。

北斗系統背後有中共軍方的支持

中共研發北斗系統最開始是為了在科技上更獨立，使其在未來爭端中不依賴於美國的系統，背後有軍事目的。作為共產國家，中共擁有此項技術極具威脅性。

此前北斗二代系統已在中國地區大規模投入應用，許多大陸民間和商業機構都用上北斗系統。

此外，軍民兩用兼具的北斗系統，可用於情蒐、偵察、監視和通信，是中共各地公安系統慣用的「維穩」工具。

時事評論員田雲表示，中共雖然反覆聲稱「不稱霸」、無意取代美國，但卻一直積極備戰，在其它領域亦從未停止對「美帝」的威脅。此際，北斗系統開通，更顯示出中共的科技布局和大動作。

責任編輯：林銳#

iphone12好似仲話支持北斗, 一定唔買, on9

可以唔開北斗追蹤功能 (好似係)

推

不過個開關係假既

消滅奶共狗

一通電就自動傳data

買iPhone se吧,抵玩之餘平靚正
不過監聽者同時也是被監者

啲垃圾乞衣國家就算喇，文明發達啲嘅國家，認清事實未？

之間有人解釋過，所有電話都支援到北斗，只係全部都block哂

會唔會不斗會無端端失靈呢！

所以美國日本咪攪太空部隊囉，預左地球外會fire ，破壞對方既系統。

北斗最大問題係可以接受返地面訊息，即係有出同時有入
美其名係如果海上，或行山人士之類，有意外，可以對外求救定位
但係係中共手就唔係咁講啦﹗
GPS只有出無入，即你只用訊息黎定位，無人知你係邊，只有自己知自己係邊

支共三十幾年偷偷埋埋啲技術
就係咁要脅返人地

係遇佐一且中美全面開戰，會第一時間拆哂北斗衛星。

當然中共亦會拆哂美國的gps衛星，中美雙方都有從地面擊落衛星的能力。

2邊全面開戰下，大家預備定短期內民用衛星定位會失哂效

其實佢話北斗可以雙向, 咁用乜駁上去
普通電話邊夠力

美國有太空軍

支持北斗即係已經裝咗北斗晶片

搵spacex幫手，可回收火箭運導彈